%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Контроль версий и непрерывная интеграция}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Исходный код клиентской части, серверной части и библиотек хранится в соответствующих репозиториях на внутреннем сервисе GitLab компании ООО «НовИнТех». Сервис GitLab в свою очередь интегрирован с системой непрерывной интеграции Jenkins CI, которая осуществляет сборку и запуск тестов на выделенном хосте. В случае успеха сборка помещается во внутренний репозиторий Maven, откуда компоненты доступны для подключения. На рисунке \ref{fig:ci-arch} приведена схема непрерывной интеграции проекта:

\nomenclature{CI}{Continuous Integration}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{ci-arch.png}
\caption{CI проекта}%
\label{fig:ci-arch}
\end{figure}